var init = {
    'questions': [{
        'question': 'جنگ ِ۔۔۔۔کے دوران امیر المومنینؑ نے خاکِ کربلا کو مٹھی میں اٹھا کر امام حسین ؑ کی شہادت کی گواہی دی؟',
        'answers': ['نہروان', 'جمل', 'صفین', 'خیبر'],
        'correctAnswer': 3
    }, {
        'question': 'عشق کے اندر ۔۔۔۔۔۔ ہے؟',
        'answers': ['شہوت', 'جذبات', 'پاکیزگی', 'ب اور ج درست    ہیں۔ '],
        'correctAnswer': 3
    }, {
        'question': 'دین سے ہمارا     رابطہ   کیسا            ہونا          چاہئے؟',
        'answers': ['مفاد پرستانہ', 'عاشقانہ', 'تاجرانہ', 'غلامانہ'],
        'correctAnswer': 2
    },{
        'question': 'دین سے منہ موڑنے  سے ۔۔۔۔۔۔۔',
        'answers': ['بگڑے ہوئے کام بننا شروع ہوجاتے ہیں', 'بنتے ہوئے  کام بگڑنا شروع ہوجاتے ہیں', 'آرزوئیں پوری ہونا شروع ہو جاتی ہے', 'الف اور ج درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 4
    },{
        'question': 'خدا کی بارگاہ میں گناہ کر کے جو نعمت ملتی ہے وہ سب سے بڑی ۔۔۔۔۔۔۔ہے۔',
        'answers': ['رحمت', 'لعنت', 'نقمت', 'الف اور ب درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': '۔۔۔۔۔۔اور۔۔۔۔۔۔مل کر عشق بنتاہے؟',
        'answers': ['محبت اور معرفت', 'جذبات اور شہوت', 'معرفت اور شہوت', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 1
    },{
        'question': 'اللہ نے انسان کی فطرت کو ۔۔۔۔۔۔بنایا ہیں۔',
        'answers': ['شہوت پرست', 'کمال پرست', 'مال پرست', 'بت پرست'],
        'correctAnswer': 2
    },{
        'question': 'مقناطیس کے اندر یہ خاصیت ہوتی ہیں کہ وہ ۔۔۔۔۔۔۔۔کو اپنی طرف کھینچتا ہے۔',
        'answers': ['مخالف مزاج', 'ہم مزاج', 'متبادل مزاج', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 2
    },{
        'question': '۔۔۔۔۔۔۔۔نے امام حسینؑ سے اپنے کنویں کے پانی کے کم اور کھارا  ہونے کی شکایت کی۔',
        'answers': ['عبداللہ بن زبیر', 'عبداللہ بن مطیع', 'عبداللہ بن عباسؓ', 'امیر مختارؓ'],
        'correctAnswer': 2
    },{
        'question': 'ابا عبداللہ ، امام حسینؑ کا۔۔۔۔۔۔۔۔ہے۔',
        'answers': ['لقب', 'تخلص', 'کُنیّہ', 'نام'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': 'بقول ارسطو :۔۔۔۔۔۔۔ اور ۔۔۔۔۔۔۔۔۔میں جذبات ہونا ضروری ہیں۔',
        'answers': ['استاد اور طالب علم', 'استاد اور سیاستدان', 'سیاستدان اور خطیب', 'خطیب اور طالب علم'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': 'عاشق وہ کام کرتا ہے جو اس کا۔۔۔۔۔۔۔۔  چاہتا ہے۔',
        'answers': ['اللہ', 'دل', 'جذبہ', 'معشوق'],
        'correctAnswer': 4
    },{
        'question': '"عزاداری حماسی ہو" ۔ یہاں "حماسی" مراد ۔۔۔۔۔۔۔ہے۔',
        'answers': ['نظم وترتیب', 'دلیری', 'عاشقی', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 2
    },{
        'question': 'سیکولر  سے مراد ۔۔۔۔۔۔۔ہے۔',
        'answers': ['دین اور دنیا کی جدائی', 'دین اور سیاست کی جدائی', 'دنیا اور سیاست کی جدائی', 'الف اور ب درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 4
    },{
        'question': 'مسجد یعنی۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔',
        'answers': ['محازِاسلام', 'سیگرِاسلام', 'مورچہ ء اسلام', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 4
    },{
        'question': 'مکرِ شیطانی کو ۔۔۔۔۔۔۔۔کے ذریعے ناکام بنایا جاسکتا ہیں۔',
        'answers': ['جذبات', 'رسومات', 'عزاداری', 'ب اور ج درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': 'بانیان ِمجلس کی ایک اہم زمہ داری یہ ہے کہ ۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔',
        'answers': ['کسی حرمت شکن کو منبر پر نہ آنے دیں۔', 'کسی عالمِ دین  کو منبر پر نہ آنے دیں۔', 'کسی مبلغِ دین کو منبر پر نہ آنے دیں۔', 'کسی ذاکرِ دین کو منبر پر نہ آنے دیں۔'],
        'correctAnswer': 1
    },{
        'question': 'محرم الحرم۔۔۔۔۔۔۔۔ بچانے کا مہینہ ہے۔',
        'answers': ['حکومتیں', 'رسمیں', 'حرمتیں', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': 'اگر ۔۔۔۔۔۔۔۔کی بے حرمتی کی جائے تو مجلس کا تقدس ختم ہوجاتا ہے۔',
        'answers': ['اسلام', 'اُمت', 'مسلمان', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 4
    },{
        'question': 'عزاداری ۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔ہے۔',
        'answers': ['رسمِ حسینی', 'بزمِ حسینی', 'رزمِ حسینی', 'تمام درست ہیں ۔'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': 'خوف جتنا زیادہ ہو ۔۔۔۔۔۔۔۔۔اتنا بلند ہوتا چایئے۔',
        'answers': ['عزم', 'دلیری', 'حوصلہ', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 4
    },{
        'question': 'محرم ،آلِ رسولﷺ کے ۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔کو زندہ کرنے کا نام ہیں۔',
        'answers': ['ذکر', 'فکر', 'دین', 'تمام درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 1
    },{
        'question': 'خوف کی وجہ سے گھر بیٹھنا۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔۔ہے۔',
        'answers': ['حسینیت', 'زینبیت', 'کوفیت', 'ب اور ج درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': 'صحیح جملے کی نشاندہی کریں۔',
        'answers': ['ذلت کی راہوں پر چلنا ہی عزم زینبی ہے۔', 'خطروں کی راہوں سے بھاگنا ہی عزم زینبی ہے۔', 'خطروں کی راہوں پر چلنا ہی عزم زینبی ہے۔', 'ذلت اورخطروں کی راہوں پر چلنا ہی عزم زینبی ہے۔'],
        'correctAnswer': 3
    },{
        'question': 'صحیح جملے کی نشاندہی کریں۔',
        'answers': ['شہوت ملکوتی عنصر ہے۔', 'شہوت حیوانی  عنصر ہے۔', 'عشق ملکوتی عنصر ہے۔', 'ب اور ج درست ہیں۔'],
        'correctAnswer': 4
    }
	
	
	
	
	
	
	
	, ],
    'resultComments': {
        perfect: 'زبردست، بہت خوب! ',
        excellent: 'ماشاءاللہ، بہت شاندار جناب!',
        good: '!بہت خوب',
        average: 'زبردست',
        bad: 'اچھا، لیکن دوبارہ کوشش کریں۔',
        poor: 'کوشش کریں۔ اچھا نہیں ہیں۔',
        worst: 'باعث شرمندگی، اُف!'
    }

};